% Ce fichier constitue le préambule des différents cours de physique. Les définitions de modules propres à chaque cours se trouvent dans le préambule de ces cours. On trouve ici les définitions des modules communs.
% Ce fichier est appelé par chaque cours à travers l'instruction \input{../Preambule.tex}

\usepackage[T1]{fontenc}		% écrire avec les accents
\usepackage[utf8]{inputenc}		% écrire avec les accents
%\usepackage{babel}
%\usepackage[french, english]{babel}	% pour le support des documents multilingues. Il vaut mieux mettre french là plutôt que dans le documentclass
					% pour pouvoir gérer l'anglais ou autres langues.
\usepackage{lmodern}
%\usepackage{geometry}			% pour gérer les marges de la page
%\geometry{verbose,a4paper,lmargin=2cm,rmargin=2cm}	% règle les marges de la page

\setcounter{tocdepth}{5}		% pour définir la profondeur de la table des matières
\usepackage{makeidx}			% pour permettre de construire un index
\makeindex				% pour construire effectivement l'index

\makeatletter				% pour faire de @ une lettre simple (et non un caractère associé à une macro interne
\usepackage{path}			% pour mettre du code non interprété
\usepackage{fancybox}			% pour faire des boites entourée de différents types de cadres
\usepackage{framed}			% pour mettre des sortes de minipages encadrées sur plusieures pages, sur fond coloré
\usepackage[dvips]{color}		% pour mettre du gris ou de la couleur dans les boites
\usepackage{pst-grad}			% pour faire des dégradés en pstricks (! il faut le mettre juste ici pour que cela fonctionne !)
\definecolor{shadecolor}{rgb}{.9,.9,.9}	% pour définir la couleur de fond du package framed
\usepackage{boxedminipage}		% pour mettre des bordures aux minipages
\usepackage{relsize,fancyvrb}		% pour mettre des textes non interprétés encadrés et changer la taille des caractères à l'intérieur
\usepackage{array}			% pour étendre les possiblités de tabular par défaut pour les tableaux
\usepackage{multirow}			% pour faire une cellule de tableau sur plusieurs lignes
\usepackage{colortbl}			% pour mettre de la couleur dans un tableau
\usepackage{hhline}			% pour faire des filets spéciaux dans les tableaux
\usepackage{supertabular}		% pour faire des tableaux sur plusieurs pages
\usepackage{float}			% permet un placement obligatoire
\usepackage{url}			% permet une bonne gestion de la césure des url
\usepackage{graphicx}			% pour charger le module étendu graphicx du module graphics. Pour différents effets graphiques dont l'orientation et le redimentionnement des eps
%\usepackage{graphics}			% idem que graphicx, mais sans orientation et redimentionnement
\usepackage{wrapfig}			% pour mettre des figures dans le flot du texte
\usepackage{psfrag}			% pour mettre des équations latex dans des figures (ne fonctionne qu'avec ps)
\usepackage{pstricks}			% pour étendre les possiblités de graphisme des figures de latex construite avec jpicedt
%\usepackage{pstricks-add}		% plein de bug semble-t-il, mais aurait été utile
%\usepackage{pstcol}
\usepackage{multido}			% pour répéter des figures en pstricks
%\usepackage[figuresright ou figuresleft]{rotating}	% permet de faire tourner des figures \sidewaysfigure ou des textes \rotatebox dans un sens ou un autre
\usepackage{rotating}			% permet de faire tourner des figures \sidewaysfigure ou des textes \rotatebox
\usepackage{subfigure}			% pour faire des figures comprenant plusieures figures
\usepackage{fancyhdr}			% pour des entêtes et pieds de page entièrement personnalisés
\usepackage{fancyvrb}			% pour mettre des \verb dans les minipages
\usepackage[Lenny]{fncychap}		% pour des titres de chapitres différents ...
\usepackage{multicol}			% pour mettre un \begin{multicols}...\end{multicols} et faire du multicolonnage localement dans une page
\usepackage{amsmath}			% pour avoir beaucoup de symboles mathématiques et des alignements complexes
\usepackage{amssymb}			% nécessaire pour avoir certains symboles mathématiques
\usepackage{amsfonts}			% nécessaire pour avoir certains symboles mathématiques
%\usepackage{chappg}			% numérotation par chapitre
\usepackage{epsfig}			% pour inclure des fichiers .eps. Mais il semble que les modules graphics ou graphicx devraient le remplacer
\makeatother				% pour refaire de @ une lettre différente des autres (exploitée dans des macros)
\usepackage{caption}			% pour gérer encore mieux les légendes
\renewcommand{\captionfont}{\it \small}	% pour avoir de l'italique pour le texte de légende
\renewcommand{\captionlabelfont}{\it \bf \small}
\DeclareCaptionLabelSeparator{endash}{ -- }	% pour définir un tiret après le numéro des légentes
\captionsetup{labelsep=endash,justification=centering,belowskip=10pt}	% pour avoir un petit trait après le no de légende
\usepackage{verbatim}			% pour faire des commentaires longs \begin{comment}
\usepackage{endnotes}			% pour faire des notes de fin
%\renewcommand{\theendnote}{\Roman{endnote}} % pour mettre les notes de fin en romain
\renewcommand{\thefootnote}{\alph{footnote}} % pour mettre les notes de bas de page en alphabétique
%\usepackage{apalike}			% nécessaire pour que le style de bibliographie apalike soit correctement appliqué
					% attention, le module apalike ne doit être utilisé qu'en anglais. Le titre bibliography est codé en dur à l'intérieur du module
\usepackage{natbib}			% à utiliser impérativement avec apalike-fr pour parfaire les entrées
%\usepackage{textcomp}			% pour mettre de beaux degrés
\usepackage{textcomp}			% pour le symbole pourmille : \textperthousand (! pas en mode math) et pour le symbole de copyleft \textcopyleft
%\usepackage{boites,boites_exemples}	% pour faire des paragraphes encadrés sur plusieurs colonnes
\usepackage{boites}	% pour faire des paragraphes encadrés sur plusieurs colonnes
\usepackage{textpos}			% pour positionner du texte ou des images à une place très précise de la page.
\usepackage{floatflt}			% pour placer des tableaux entourés de texte
\usepackage{nextpage}							% pour retirer les entêtes de la dernière page vide d'un chapitre ;
\newcommand\myclearpage{\cleartooddpage[\thispagestyle{plain}]}		% il faut ensuite placer \myclearpage à la fin de chaque chapitre.
\def\siecle#1{\textsc{\romannumeral #1}\textsuperscript{e}~siècle}	% macro pour écrire les siècles : \siecle{19} par exemple

%\usepackage{showidx}			% pour voir les entrées d'index dans la marge. ATTENTION : commenter avant la 	compilation.

%\usepackage{aeguill}			% fontes utilisées par pdflatex (pour un pdf avec liens cliquables ; pas encore testé)
%\usepackage{hyperref}			% pour faire des hyperréférences (pas encore testé)
%\hypersetup{colorlinks,citecolor=black,filecolor=black,linkcolor=black,urlcolor=black,pdftex}	% pour définir la couleur des liens en noir, pour une meilleure impression (pas encore testé)
%\usepackage{unitsdef}			% pour l'écriture des unités
\usepackage[derivedinbase,squaren,cdot,Gray]{SIunits}		% pour utiliser des commandes relatives au unités du système internationnal ; il y a aussi les préfixes m M G ...
					% le squaren est là pour éviter une incompatibilité avec le symbole ams de la racine.
					% le derivedinbase est là pour fournir une traduction des unités SI dérivées en unités SI de base
%\usepackage{hepunits}			% unités telles que Hz, eV, ...
%\usepackage{siunitx}			% meilleure gestion des unités que siunits, mais incompatible avec celui-ci !
%\usepackage[fixlanguage]{babelbib}	% pour avoir une bibliographie en français ou différentes entrées de langues différentes (pour cela il faut renseigner un champ de langue)
%\selectbiblanguage{french}		% sélection de la langue (attention, pour apalike, il faut sélectionner apalike-fr)
\usepackage{lettrine}			% pour mettre des lettrines
\usepackage{listings}			% pour mettre du code informatique non interprété
\usepackage{xspace}			% pour gérer les expaces nott. entre X et e pour les siècles
